前言
---

我是 JetBrains 的死忠,
一是喜欢他们各种功能强大的 IDE;
二是喜欢他们推出的 JVM 编程语言:
[Kotlin](https://kotlinlang.org/),
对于我这种 Java 苦手来说,
Kotlin 是一个非常不错的替代品.

但是 JetBrains 的 IDE 有一个令人诟病的问题就是: IDE 太多了.
所以如果你使用了太多 JetBrains 的 IDE 的话, 这会造成:

1. IDE 的安装和更新等管理起来很麻烦

2. 快捷键等设置也很麻烦

关于第一个问题, JetBrains 官方已经有了解决方法:
[JetBrains Toolbox](https://www.jetbrains.com/toolbox/app)

![toolbox-app](https://c1.staticflickr.com/3/2805/33376053311_b9a620b4a7_o.jpg)

_使用 JetBrains Toolbox 可以很方便的管理你的项目和工具_

有了 Toolbox 之后,
所以的 JetBrains 都可以从 Toolbox 下载或者更新,
同时 Toolbox 也会列出所以你使用 JetBrains IDE 的项目.

至于第二个问题,
官方也提供了一个解决方法: **JetBrains Settings Repository**.

JetBrains Settings Repository
---

顾名思义, JetBrains Settings Repository
就是一个用于存放你的设置的 **Git 仓库**,
你可以把它放在 GitHub 上或者其他托管服务.

例如我的就是 https://github.com/PoiScript/JetBrainsSettings

准备好 Settings Repository 之后,
在 JetBrains IDE 的 **File > Settings Repository**
里输入你的 Settings Repository 的地址:

![settings-repository](https://c2.staticflickr.com/4/3901/33348177492_4cd9f7fed4_o.png)

_设置你的 Settings Repository_

> 如果你的没有找到这个选项的话,
> 请确认一下是否开启了
> [Settings Repository](https://plugins.jetbrains.com/plugin/7566-settings-repository)
> 这个插件:
>
> ![settings-repository-plugin](https://c2.staticflickr.com/4/3872/33348177642_ffb2e9019b_o.png)
>
> 这个插件是默认安装好而且默认开启的.

填好地址之后有三个选项:

**Merge**(合并), **Overwrite Local**(覆写本地配置)
和 **Overwrite Remote**(覆写远程配置).

之后的步骤就不用多说了吧:
把你需要同步的 IDE 的 Settings Repository 都设为相同的,
之后只要在一个地方修改了并且覆盖了远程的配置之后,
其他的 IDE 只需要覆盖本地的配置即可.

> 当然如果你需要修改远程的 Settings Repository 的话是需要验证的,
> JetBrains 推荐的验证方式是使用 AccessToken.
>
> 关于如何获取 GitHub 的 AccessToken,
> 我在讲如何将博客部署到 GitHub Pages 的文章里提到过,
> 这里就不赘述了.

我的配置
---

这里简述一下我的配置,
我的配置肯定不会适合所有人,
所以仅供参考.

如果你有比我更好的配置方案的话,
也欢迎在评论里指出, 谢谢.

**UI**:

我不太喜欢 JetBrains 原生的界面字体,
所以我替换成了 Google 的
[Roboto](https://fonts.google.com/specimen/Roboto) 字体.

至于编辑器的等宽字体,
以前我喜欢用 Adobe 的
[Source Code Pro](https://fonts.google.com/specimen/Source+Code+Pro).
不过后来 kookxiang 安利了我
[Fira Code](https://github.com/tonsky/FiraCode),
我就用上了.

至于第二字体则是
[Noto Sans Mono CJK SC](https://www.google.com/get/noto/help/cjk/),
主要是为了显示中文字体的.

**快捷键**:

因为我除了使用 JetBrains IDE 之外,
还同时使用
[GitHub Atom](https://atom.io/),
所以我的快捷键的设置很大程度上是为了同一两者的体验:

- 删除光标所在的行: `Ctrl` + `L`
- 移动光标所在的行: `Ctrl` + `Shift` + `Up/Down`
- 复制光标所在的行: `Ctrl` + `D`
- 向上/下新增一个光标(多光标模式): `Shift` + `Alt` + `Up/Down`
- 开启/关闭文件栏: `Ctrl` + `\\`

**Code Style**:

Code Style 里我主要改的只有 JavaScript 和 TypeScript:

JavaScript 里是把 Code Style 改成了 Standard,
这个用了 WebStorm 2017.1 EAP 的新功能.

此外, 我还把 JavaScript 的 Language Version 改到了 ECMAScript 6.

TypeScript 则是和 JavaScript 类似.
